大鱷也難搵食！達利奧旗下基金恐10年首蝕 (22:37)

【東網專訊】今年金融市場表現異常地「牛」，連「大鱷」也難搵食。外國傳媒報道，由「鱷王」達利奧創辦、全球最大對沖基金Bridgewater將面臨逾10年以來首次年度虧損。

Bridgewater旗下最具代表性的Pure Alpha II基金截至9月底止已累蝕約2%，雖然較截至7月底時蝕2.8%稍為收窄，但證明了自2005年以來的賺錢投資策略已開始失效。

Pure Alpha II基金是其採用Pure Alpha投資策略之中最大的基金，管理資產金額約360億美元。整個Pure Alpha系列基金管理資產達750億美元。

資料顯示，該基金用的投資策略是「長倉新興市場債券」、「長倉新興市場貨幣兌美元及歐元」、「長倉美元兌已發展經濟體貨幣」、「長倉油價及其他工業用商品」，以及「長倉黃金」。

全世界牛市都蝕

Hedge fund 玩單邊市不嬲都係尻尻地，同埋佢係玩債同FX，依家個市咁高，跌落黎佢真係賺到笑。

重有，話明基金佬，當你收1%管理費都7.5億美金(成60億港幣) ，個find manager 自己袋5-6億走唔甩，唔洗為佢擔心

FX真心太困難

除咗有「獨門心法」嘅基金佬，例如股神股聖嗰類，AI好快可以取代基金佬，不帶偏見仲做得會好過佢哋，複製唔到嘅基金佬先可以生存，一般基金佬有得搵就搵埋呢十零年

某程度上佢個倉係long 原物料（新興債，新興貨幣，金，原物料），而家原物料係似築底橫行期，一爆上佢fat fat。

另一方面，證明長期打敗指數係好難（攞alpha)